intel個市盈率好吸引下

仲低過傳統行業

買黎坐下囉 龍頭企業遲早攻破到7NM 消息一出就起飛
(如果真係攻破到既話)

到時AMD 去到5NM了

未必, amd 5nm intel 仲未攻破10nm

係咁架啦 咩都要博架 贏硬既錢唔輪到我地賺

長線就真係唔太睇好
43,4買嚟坐幾個月就應該都有啲肉食

其實美國軍用果d可能用緊3nm幾年

軍用先落後，穩定性大於一切

睇下用係邊嘅姐 ，民用得嘅一定唔咪最勁。

2023年買都唔遲

Intel苦主lm

intel好快同htc nokia一樣

你咩位入
我之前48入，51走， 賺咗幾餐飯錢

54無走曬，所以係苦主

隻野跌就跌得快過人，升就成隻龜咁
我本身目標價55，但係見有其他嘢吸引就51走晒

係，intel老股民表示唔好買

Intel 一定越做越大 14nm -> 28nm

MAC機都唔用佢，X86又俾AMD夾。
不過遲早會有一日會好似AMD咁咸魚翻生既。

會愈來愈吸引，之後變成NA

d人分清自己賭緊股價定賭緊PE未

買TSMC好過，升得慢，但穩陣地升，淨係玩佢一年一兩次技術突破，intel射單，AMD加單呢d消息都夠

軍用先唔介意體積同功耗，好多儀器為左可靠穩定寧願擺兩部電腦每部再有唔止一粒CPU架，幾部腦一齊計計算結果唔同會睇得到咩事，仲有就算死左一部都仲有後備，當然仲要睇用途啦，上太空果啲仲用果十幾年前既科技，冇咩事好少會轉架，運算能力不足就加夠多幾部機，最緊要穩定啊。

F35粒FPGA都係搵台積電做

真心識？

我tsm 79成本89走曬

靜啦
之前小注入咗

P/FCF 5倍 買黎賭都夠啦
真係攻破唔到 7nm 咪 cut R&D 全數buyback 全部叫晒TSM代工

好多廠都要排隊整CPU 包括AMD
Intel呢d short term customers 可能要得好耐

Intel 係persistent memory market 既leading player

Intel無賣到persistant memory (optane)

pe低兩個原因
真係抵
market覺得佢唔值
過2 年再睇

amd有本事自行生產就唔係呢個價啦

Intel有本事搵tsmc就唔係呢個價

intel搵tsm跌得仲甘
利潤同自行生產比低好多

低能

依家係技術做唔到就連收入都無 仲要計盈利率多少

仲有自己一條龍
點解美軍同佢訂貨有原因

愈做愈縮
你買左唔緊要 唔好水人買啦！

用一年既q1234去比
勁
唔怪得財經台咁多人輸甩褲

因為intel變左傳統行業啦 Moore's law就玩完 未來is ARM NVIDIA 天下

14nm +++++++++++++++++

Discovery去過5角大廈參觀
入面用緊8寸floppy disk

CPU呢樣野係要民用先支撐到個生產成本
只有軍用死左十世

唔賺錢

按季

用匯豐個套去睇INTEL 啦

除非好大突破同逆轉 否則都係奶晒閪

人地一季搵40億美金

Amd現金都無咁多

同上年同季intel仲賺得多左
仲有話intel會執，amd賺大錢個d
唔該去望下佢地收入先
個單位都唔撚同
連登仔真心講經

一個搵既錢係用b計一個係m計
然後連登仔話intel會執amd賺大錢

科技廢老股

等佢3字頭先啦。

仲intel

其實只要佢放棄自家製 用tsm代工係咪又可以反cup amd?

事實上intel 既10nm 比tsm既7nm更好

同埋14nm 10代 都同ryzen 2+平手

唔覺得amd已經贏左

其實呢兩季intel業績仲係好靚

INTEL SALES係AMD 幾倍

邊一日INTEL講 搵TSM代工 就係INTC同TSM 爆升果日

食得晒INTEL D 單 TSM一定發過豬頭

連登仔一味人叫amd yes 佢地又鳩叫amd yes
intel 一季賺既錢 amd 兩年都賺唔到

結論：買tsm 實冇死

amd粒粒u都要多核過人先可以同intel跑包贏小小，咁利潤又點會好
仲要實際用起上黎慢過人
gpu又成舊屎咁
係白痴仔先會覺得amd技術係勁
連晶體都唔係自己整，同intel邊有得比
amd個價根本炒起

穩定壓倒一切

盈利跌咗咁多都話靚

Mac 機唔用，AMD yes

解決到10nm desktop 同data center 生意比人食先啦
CEO 每次都講大話，又無計畫 牙膏廠

跌多十倍都多過amd

而家粒Ryzen 5000系單核都跑贏Intel 10th gen Comet Lake
就嚟開賣嘅GPU Radeon 6000系又直逼RTX 3090水平，傳聞嚇到老黃要嗱嗱聲整粒RTX 3080 Ti 20GB去應戰

你冇留意AMD幾耐呀

[red得罪講句optane似係雞肋][/red]
NAND就係雞肋 (SSD, 多競爭搞到冇乜肉食)
Persistent memory先係未來 (接近memory既速度 但係保持到durability)
Optane比起SSD可能快成幾十至幾百倍
Persistent memory既出現已經完全改變左software design (尤其是係database/logging system design) 關於persistence/recovery方面既assumption
唔少cloud providers都開始提供Optane memory呢個option

賣埋間半導體工廠
Intel執粒都唔會賣

連登仔睇好果D多數都........

點睇都似多人睇衰

係呀
intel用低頻ram amd用高頻ram去跑分丫嘛
n記一定嚇撚死啦，amd既n卡殺手@2020又出黎嘞
amd個driver咁勁，買a卡買未來，兩年後應該可以贏到n卡

係連登一講intel就話廢廠 14+++++ amd yes

但d optane同micron買
仲要綁住佢d xeon先用得
有春用咩

之前會話 市場已經解釋一切 市場咁efficiency

data centre chips 得番98%市佔 肯定就執粒

persistent memory係繼RAID, SSD之後最具革命性既storage technology
對system software既performance將會有好大既影響
暫時optane既market都係server market
例如Oracle Exadata都有裝Optane
唔係gaming PC裝到先有用

BTW optane係Intel同Micron合作研究

連登仔咪一味貪平又見網上面吹AMD好勁自己咪又用
AMD D錢拎晒去YOUTUBER同REVIEWER賣廣告,研究又唔肯掉錢
DRIVER呀就寫到垃圾咁
賣硬件唔賣軟件,有問題用家自己試到得為止,笑撚死

咪撚吹奏佢嘅display card啦屌
聽到都尷尬 啲仆街driver
叫人買既都係仇人機來

跌到得番90-94%
執就唔會嘅，AMD未出Ryzen嗰陣咁廢都冇執到，行緊下坡啫，股價都反映緊

連登仔:我無試過WO
證明班AMD連登仔係天選之人,人人都中係佢唔中

連Mac 都放棄X86用ARM, 分分鐘下個到Microsoft, 得返啲Server chips用X86 佢都仆街啦

感覺上intc就好似揸住拎住4條Dee都可以比人雙炒咁款

我用過一次嬲撚到我
CPU真係幾好
Display card 真心不了
佢唔成team寫driver既廢柴炒撚哂佢真係唔駛旨意我再買

咁樣既話amd咪仲死

Windows 10 on ARM64

大勢所趨

連登仔又一偉論

軍用緊係機械＞＞＞＞電子啦

咩app

根本唔係寫既人問題
係錢問題
唔掉錢落研究同programme
點會有好野
amd d野良率差profit margin低但又平到比你你覺得點解？
點會無啦啦平比你

咁你又有乜高見

我就等睇Qualcomm 同 Microsoft 合作出Chips for ARM Windows

之後一堆Dell, HP, Lenovo 全部唔用Intel Chips

你估個個都砌機，公司客呢啲大生意夠重創Intel

睇條友講野真係笑到牙都甩

乜野到時amd去到5nm乜乜柒柒
講到好似amd自己整緊chip 咁

利申我唔係睇唔起amd，不過話amd係技術上贏intc真係得啖笑

呢樣真

同Huawei 打自家研發chips 飛機一撚樣咁柒

冇TSMC 咪又係柒

睇黎你都真係無留意過

我係你一係做好research,一係靜少少

出個arm window 比你上網睇youtube呀？
大把工用programe係x86
定叫個班公司用arm寫多次呀？
訓醒未呀大佬？

岩呀
amd世一岩唔岩聽

我覺得如果Mac轉用arm證明係成功既

咁其實window真係可能會轉埋ARM

到時amd同intc都無得選擇，都要轉行研發arm chip?

我嘅睇法係手機/平板/Desktop Integration 係大勢所趨

Windows 唔做咪睇下點

Android 一個唔該食埋你個Market Share 到時變新Nokia 咪撚喊

點解 I5 i7 mac 重貴過M1 chips???

技術研發外，訂單生意都好重要

3星 MTK都爆訂單 你做到既話大把人訂

煙條又唔係搵唔到錢 慌佢無錢研發咩
利申已撈

intel應該短期都會地板磨擦，佢cpu業務依兩三年都難有增長，睇下mobileye同iotg業務幾時浮到出黎就係翻生既時候

amd岩岩先出 睇埋11代先再講啦

走緊下坡既公司點解要買 特別係科技行業 變得咁快

2間資產結構唔同，intel pe低正常

amd屬於輕資產，只做設計
負債小，資產小，net income 靚仔有增長動力
令到ROEROA有睇頭自然推高PE
同埋amd毛利率呢幾年改善緊，主要係市佔率升高拉低成本

intel 一條龍搞晒，是重資產
最主要問題IC製造被人超越，毛利率又差左，但睇到呢2年capital spending上升好多，好明顯想追返TSMC
最後唔掂intel仲有輕資產呢條路走

你依家買得amd 110PE,一定賭佢禁住intel 係咁砌net income 期期靚仔。反而你買intel,都是覺得爛船都有三斤釘，最多增長慢，當然之後某年某日同TSMC合作or追返就另一個景象

寧買當頭起, 我會買NVDA

買intel同買匯豐一撚樣
江河日下 得個牌子食老本

你諗下如果當時廿七蚊買咗匯豐

我心頭好

11代2021 Q1先出，估計都追平Ryzen 5000系嘅，或者贏少少
但問題係最多8核16線程，即係12核同16核嘅Ryzen 5900X/5950X係冇對手，even係多核方面鬥唔鬥得贏自家嘅10核Core i9-10900K都係問題
另一方面Intel HEDT仲係俾AMD Threadripper吊打緊

Intel嘅revenue可以繼續高，但profit margin一定比以前低，淨係高階desktop嘅訂價已經唔可以好似以前咁話晒事

我嘅睇法就相反，deskop同手機/tablet始終有唔同嘅use case，好難整合
Samsung出咗DeX可以當係PC咁用都係多舊魚

ARM呢三五七年都冇可能取代到x86，至少高階嗰part唔會
Apple自己封閉生態，自己點轉問題都唔大

但Windows唔同，成堆software同game都行x86/x64，點轉
就算有online版software可以行，但個睇驗一定唔夠好

而Windows 10 on ARM，除咗可以原生咁行少量UWP app，要行x86 app佢係要模擬行出嚟，效能打個折扣
會轉用ARM嘅原因我諗到嘅就只係夠慳電同平，可能會係低階嘅segment會引入

個幾月前長短倉AMD INTC
等額
而家仲係平手

煙條買撚左台積電佢囉

Intc會keep住賺大錢但係會14nm+++++++++++
然後都係屌打amd
老實講效能好用家理得佢幾nm
除左d技術宅會介意想試新技術之外都唔會理
當然個封頂位唔同
不過佢個仲係龍頭amd有排追車尾燈

講真分分鐘直接跳12代
11代tiger lake針腳同10代一樣但係12就轉
11代唔太洗期待
你當amd會贏intel一年技術
但係就算amd高少少效能 9成人一樣會幫襯intel
起馬商務機個個都會考慮intel優先
係d人砌機貪平咪amd yes
根本無論amd點追市佔率唔太大影響

我未入升咗

依個post留比我無限恥笑intel

如果係真 intel成班決策層都係弱智

第一句己經唔同意
岩岩買左m1
用戶體驗好過x86好多

訓醒未呀
tsm製程只係個名細d
tsm7nm同intel 10nm同級
仲有你搞清楚點睇財報未？
b同m都分唔到？

哦 咁叻又搵tsm做u又點解釋呀？

Yahoo finance

搵tsm做u？你訓醒未
你學識睇財報未姐？

你好似未訓醒咁